\section{Evaluierung PRICoNN}\label{eval}

Die Evaluierung ist der Teil des Projektes, der ausschlaggebend für das Projektergebnis ist. Im weiteren Verlauf dieses Kapitels werden die beiden besten Ergebnisse aus den Trainingsversuchen, siehe \textbf{Kapitel 7.3 Trainingskonfiguration}, nach Anwendung der Techniken zur Evaluierung aus \textbf{Kapitel 2.3 Evaluierungstechniken} gezeigt.
Die Kombinationen Adam, ReLU, \textit{Mean Squared Error} (KOMBI1) und SGD, LeakyReLU, \textit{Mean Squared Error} (KOMBI2) sind die Einstellungen, die als Kandidaten für das Projektergebnis in Frage kommen. 
Die Ergebnisse von KOMBI1 und KOMBI2 zeigen nach Verwendung der Evaluierungstechniken aus \textbf{Kapitel 2.3 Evaluierungstechniken} mit 180 zufälligen Bildern, die dem Netz völlig unbekannt sind, bereits früh ein ähnliches Bild, wie die Graphen aus dem Trainingsergebnis aus \textbf{Kapitel 7.4 Trainingsergebnis}.
\begin{figure}[htb]
 	\centering
 	\includegraphics[width=0.9\textwidth,angle=0]{abb/cmAdam}
 	\caption[Konfusionsmatrix]{Konfusionsmatrix aus KOMBI1}
 	\label{fig:cm_adam}
\end{figure} 

\noindent 
Wenn man die unterschiedlichen Ergebnisse der Konfusionsmatrizen [Abb \ref{fig:cm_adam} und Abb \ref{fig:cm_sgd}] betrachtet, erkennt man, dass die gesuchten positiven Treffer, also die korrekten Vorhersagen in KOMBI1 für \textit{not passable} mit 98,1\% und \textit{passable} mit 96,11\% höher sind, als die in KOMBI2 mit 96,39\% und 94,13\%.
Das bedeutet auch gleichzeitig, dass die Vorhersage mit 1,9\% des \textit{Worst Case} Falles, also der Fall bei dem ein nicht befahrbarer Untergrund als befahrbar detektiert wird, deutlich geringer ist.
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth,angle=0]{abb/cmSGD}
	\caption[Konfusionsmatrix]{Konfusionsmatrix aus KOMBI2}
	\label{fig:cm_sgd}
\end{figure}
Die Werte der Konfusionsmatrizen können bereits jetzt ein gutes Ergebnis belegen, jedoch keine Aussage darüber treffen, welche Strukturen oder Objekte falsch gedeutet werden. Für diesen Zweck wird die Methode zur Erstellung des Fehlerbildes genommen. Auf diesem Bild werden die Fehler bei der Vorhersage visualisiert. Die rote Farbe markiert dabei den \textit{Worst Case} und die blaue Farbe den Fall, bei dem ein befahrbarer Untergrund als nicht befahrbar erkannt wird. Beim Vergleich der beiden Beispiele aus Abbildung \ref{fig:err} werden die Unterschiede bei der Vorhersage deutlich aber man erkennt auch, dass der Fehler selbst, nämlich der Übergang von befahrbar zu nicht befahrbar sowohl in KOMBI1 als auch in KOMBI2 auftreten. 
\begin{figure}[htp]
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.8\linewidth]{abb/err1adam}  
		\caption{Fehlerbild KOMBI1}
		\label{fig:sub:err1}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.8\linewidth]{abb/err1sgd}  
		\caption{Fehlerbild KOMBI2}
		\label{fig:sub:err2}
	\end{subfigure}
	\caption{Fehlerbild Deutung von KOMBI1 und KOMBI2}
	\label{fig:err}
\end{figure}

\noindent
Zu nennen ist hier besonders, dass die Vorhersage Fehler in KOMBI1 [Abb \ref{fig:sub:err1}] lediglich einen schmalen Rand bei Übergang von befahrbar zu nicht befahrbar zeigt, anstatt relativ großer Flächen im linken Teil des Bildes von KOMBI2 [Abb \ref{fig:sub:err2}].
Dieser Fehler kann zum einen durch mehr Trainingseinheiten behoben werden bzw. durch Feinjustierung der zu beachteten Genauigkeit, also durch setzen eines Schwellwertes, ignoriert werden. Diese Justierung erfolgt durch ändern des \textit{Accuracy} Parameters in der JSON-Datei, die für die Evaluierung zuständig ist. Dabei werden nur die Genauigkeiten betrachten die gleich oder größer des übergebenen Parameters sind. Die Fehlerbild Methode aus \textbf{Kapitel 2.3.2 Fehlerbild} beachtet keine genauen Vorhersagen seitens des Netzes, sondern rundet die Vorhersage für den Vergleich mit der \textit{Groundtruth} auf 100\% auf. Das bedeutet, dass zwar der Fehler immer noch vorhanden ist aber ein Schwellwert solche Fehler ignoriert. 
Ein weiteres Problem bei der richtigen Vorhersage ist die Detektion von sehr dunklen Schatten. Wie in Abbildung \ref{fig:sub:shadow1} zu sehen ist, werden diese Schatten als nicht befahrbar gedeutet. Das bedeutet nun, dass mehr Eingabedaten mit Schatten dem Netzwerk hinzugefügt werden müssen. Den Unterschied [Abb \ref{fig:sub:shadow2}] erkennt man schon bereits nach 100 Epochen.
\begin{figure}[htp]
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{abb/shadow1} 
		\caption{Fehlerbild KOMBI1 vorher}
		\label{fig:sub:shadow1}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{abb/shadow2}  
		\caption{Fehlerbild KOMBI1 nachher}
		\label{fig:sub:shadow2}
	\end{subfigure}
	\caption{Fehlerbild Schatten aus KOMBI1}
	\label{fig:shadow}
\end{figure}
\noindent
Die letzte Evaluierungstechnik ist der \textit{Max F1-Score}. Wie in \textbf{Kapitel 2.2.3 Max F1-Score} beschrieben, ist er die stärkste Kennzahl im Bereich der Neuronalen Netze für \textit{Semantic Segmentation}. Dieser Wert stellt daher auch den Erfolg dar und dient als Ergebnis der Arbeit. Auch in diesem Fall werden die beiden Konfigurationen KOMBI1 und KOMBI2 gegenübergestellt, da sie bereits in \textbf{Kapitel 7.4 Trainingsergebnisse} ähnliche Erfolge hatten. Aber auch hier wird schnell deutlich, dass die Konfiguration KOMBI1 ein besseres Ergebnis als das von KOMBI2 hat. In Tabelle \ref{tab:max} sind die jeweiligen Kennzahlen, wie in \textbf{Kapitel 2.3.3 Max F1-Score} beschrieben, \textit{Precision} und \textit{Recall} mit dem berechneten \textit{Max F1-Score} dargestellt. Dabei wird wieder zwischen den beiden Klassen befahrbar und nicht befahrbar unterschieden und diese mit ihrem Durchschnittswert aufgelistet.
\begin{table}[h]
	\centering		
	\caption{Max F1-Score von KOMBI1 und KOMBI2}
	\begin{tabular}{|l|*9{C{.9cm}|}}\hline
		&\multicolumn{3}{c|}{Precision} & \multicolumn{3}{c|}{Recall} & \multicolumn{3}{c|}{MaxF1-Score} \tabularnewline  
		& NP & P & AVG & NP & P  & AVG & NP & P  & AVG  \tabularnewline\hline\hline
		KOMBI1 & 99\% & 95\% & 98\% & 98\% & 96\% & 98\% & \textbf{98\%} & \textbf{96\%} & \textbf{98\%} \tabularnewline\hline
		KOMBI2 & 98\% & 92\% & 96\% & 97\% & 93\% & 96\% & 97\% & 93\% & 96\% \tabularnewline\hline	
	\end{tabular}
	\label{tab:max}
\end{table}
Das Ergebnis der Konfiguration KOMBI1 ist, wie zu erwarten, das bessere. KOMBI1 ist in allen Techniken klar vor der Konfiguration von KOMBI2. Dennoch zeigen beide Konfigurationen ein sehr zufriedenstellendes Ergebnis.
In Anbetracht der Tatsache, dass das Verhältnis des befahrbaren Bereiches zu dem nicht befahrbaren Bereich in einem Bild durchschnittlich 1:3 ist, fallen die erreichten 98\% \textit{Max F1-Score} für den nicht befahren Bereich deutlich stärker ins Gewicht. Nimmt man also die detektierten Pixel der Bilder der Evaluation als absoluten Wert, so erhält man den berechneten \textit{Max F1-Score} von 98\% [Tab \ref{tab:max2}].
\begin{table}[h]
	\centering		
	\caption{Max F1-Score absoluter Wert von KOMBI1}
	\begin{tabular}{|*3{C{3.9cm}|}}\hline 
		& berechnete Pixel & MaxF1-Score \tabularnewline \hline\hline
		Not Passable& 6747528 & 98\%  \tabularnewline\hline
		Passable & 2527692 & 96\%\tabularnewline\hline
		SUM/AVG & 9275220 & \textbf{98\%}\tabularnewline\hline	
	\end{tabular}
	\label{tab:max2}
\end{table}
Die Anwendung auf zufällig gewählte Bilder zeigt, dass das Netz in seinem jetzigen Zustand und der gewählten Konfiguration KOMBI1 auf urbanen [Abb \ref{fig:sub:erg1}] und ruralen [Abb \ref{fig:sub:erg2}] Strukturen gleichermaßen funktioniert. Das bedeutet, dass das Netz auf Fahrzeugen verwendet werden kann, die auf beiden aber auch mit wechselnden Infrastrukturen arbeiten.
\begin{figure}[h!]
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{abb/urban} 
		\caption{Ergebnis urbane Straße}
		\label{fig:sub:erg1}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=.9\linewidth]{abb/rural} 
		\caption{Ergebnis ruraler Weg}
		\label{fig:sub:erg2}
	\end{subfigure}
	\caption{Ergebnis für urbane Struktur  und rurale Struktur}
	\label{fig:erg}
\end{figure}
\noindent
	
